史上最難邏輯題

網上睇到 諗左好耐都諗唔到

題目係咁

有A B C 三個守衛 分為 誠實之神 詐騙之神 混亂之神
誠實之神只會講真話 詐騙之神只會講大話 混亂之神有50%講真50%講假
不過佢地識聽你地語言 , 但係佢地唔會用你識嘅語言答你問題 佢地只會用 ha 同 ho ,但係你唔知 ha 同 ho 邊個係是 邊個係否。

係黑夜睇唔到野地方 你會點用最少問題嚟分別出邊個係誠實之神 詐騙之神 同 混亂之神

上連登問

lm學野

睇完其他人答都唔明

Ha係咪yes

先問第一條問題
推理出[HA]和[HO]是什麼 :

問題 : [你不是詐騙之神？]

有兩種可能性會出現

1. 三個守衛同時回答[HA]或[HO]

因為誠實之神會誠實回答[是]
(先不管[是]的真實意思是HA或HO)

詐騙之神因爲會說謊，所以也會回答[是]

假設混亂之神現在說真話，回答[是]，但你不知道真或假

2. 兩個守衛回答[HA]或[HO]，第三個守衛回答相反的答案

誠實和詐騙之神同上

但假設混亂之神這次說謊，他會承認自己是詐騙之神，所以會回答[否]。

當出現第二種情況，就可以推理出[是]的意思是[HA]或[HO]，因為混亂之神是50/50 說真或假話，所以最多只會問兩次同樣問題就可以推理出答案。

因為必然會知道[HA]與[HO] 的意思，所以問完問題後，先假定[HA]=是 ， [HO]=否

因為根據以上推理，已推理出混亂之神的身份 (即是第二種情況出現後，回答相反答案的守衛) 所以只需再推理出餘下兩位的身份即可

第二條問題

詢問餘下的兩位守衛 : 他是否混亂之神？

因為已知道[HA]= 是， 所以誠實之神會回答[HA] ，而詐騙之神會回答[HO] ，從而推理出餘下兩位守衛身份。

總結: 呢段野計埋我諗既時間用左我10分鐘，乜撚野史上最難 最多用3條問題就知道3個守衛身份

重複問同一樣野 搵左混亂神先

50/50應該係independent wo
上次答真既 , 今次都可以答真既
反之亦然
即係唔知佢到底講真定講假

另外想講 連登水平真係好低 條問題本身唔差，諗明左就會覺得簡單，但初初諗既話大多數人會轉牛角尖，好有挑戰性
但係冇人識欣賞 大部分人唔會入呢啲post睇 入既只會留低負評 真心失望

如果你咁樣理解題目就好難可以解題架啦
佢必然會出現我講既第二種情況，但你唔知係幾時，自然要用概率去推理

問題係d神答問題果時係唔係用英文果套
I.e. Q: Are you not the god of truth? A: No.
用中文答"不"同用英文答no唔同

btw 問返positive question應該就無問題
問佢係唔係誠實之神，誠實同詐騙都會答是

分混亂之神好簡單姐，上面答左，唔詳講。

分真神同假神就問「"HA"喺你地嘅世界係咪代表YES嘅意思？」

假設喺佢地世界，HA = YES, HO = NO：真神會答HA，假神會答HO；
假設喺佢地世界，HA = NO, HO = YES：真神會答HA，假神會答HO。
咁無論HA = 乜都好，真神都會答HA，假神都會答HO，所以已經分到。
最後問真神而家係咪天黑，佢話HA，即係HA = YES；佢話HO，即係HO = YES

普通推理

問幾次1+1係咪等於2
搵左混亂神先
淨翻兩個 一個ha 一個ho 但未知ha 定ho係yes
再問依兩個 [你講緊大話？]
詐神 因為真係講大話 佢會答 不是
誠實神 講真話 所以佢都會答 不是
有變嗰個就係誠實神

是但上YouTube睇都有答案，邊忽難？

畀班懶醒嘅中學雞打飛機

Yes 所以你躝啦 唔好再上連登

我認我廢 好撚難

問一條你知道答案既問題咪得，重覆咁問就會知道

答案重點係問誠實/詐騙之神(只要不是混亂之神即可)呢條問題：
如果我問你一個問題Q,你會否答"ha"?
如命題Q為真，誠實/詐騙之神皆會答"ha"
如命題Q為假，誠實/詐騙之神皆會答"ho"
詳細原因你列哂所有8個Cases(誠實/詐騙之神，Q為真/假，"ha"= yes/no) 就會明白。

因此3個問題要分別找出：
1. 不是混亂之神的神
2. 確認它是誠實還是詐騙之神
3. 問同一個神誰是混亂之神，由此都能找到3個神的身份

Q1.問B：如果我問你「A是否混亂之神?」，你會否答ha?
如B答"ha"，有2個可能：
B是混亂之神，那麼A和C都不是混亂之神
B不是混亂之神，那麼C不是混亂之神(因為命題"A是混亂之神"為真)
如B答"ho"，亦有2個可能：
B是隨機之神，那麼A和C都不是混亂之神
B不是隨機之神，那麼A不是隨機之神(因為命題"A是混亂之神"為假)

所以B答"ha"時，C一定不是混亂之神；B答"ho"時，A一定不是混亂之神;

Q2.由Q1得出誰不是混亂之神，然後問它：如果我問你「你是否誠實之神?」，你會否答ha?
當它答"ha"，他一定是誠實之神(因為命題"它是誠實之神"為真)
當它答"ho"，他一定是詐騙之神(因為命題"它是誠實之神"為假)

Q3.仍然問同一個神：如果我問你「B是否混亂之神?」，你會否答ha?
當它答"ha"，B一定是混亂之神(因為命題"B是混亂之神"為真)
當它答"ho"，你問緊個神同埋B都不是混亂之神，剩下的一個就是混亂之神(因為命題"B是混亂之神"為假)

因此用上述3條問題可以問出其中2個神的身份，剩下的1個就是沒有問出的那個身份了